<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>dotnet-core on Paulo Oliveira</title><link>https://blog.pauloliveira.dev/categories/dotnet-core/</link><description>Recent content in dotnet-core on Paulo Oliveira</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 20 May 2021 00:59:51 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.pauloliveira.dev/categories/dotnet-core/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Async/Await - Pequenas dicas ;)</title><link>https://blog.pauloliveira.dev/post/2021-05-17-async-await-dicas-que-aprendi/</link><pubDate>Thu, 20 May 2021 00:59:51 +0100</pubDate><guid>https://blog.pauloliveira.dev/post/2021-05-17-async-await-dicas-que-aprendi/</guid><description>Olá novamente, sei que passou muito tempo até chegarmos nesse novo post, tive contra-tempos, falta de vontade de continuar, e comecei a fazer algo que não fazia que era guardar em algum lugar o que aprendi para partilhar aqui. Enfim, vamos a isso 🤓
Estive a fazer um curso sobre código assíncrono em .NET/C# Async Experts, e acho que tem conteúdo suficiente para render alguns posts, então comecei a fazer uma lista para partilhar aqui, agora vou deixar uma dica que você pode já saber ou talvez nunca tenha notado.</description></item><item><title>Cliente para Kafka (do zero) em .NET Core - parte 1</title><link>https://blog.pauloliveira.dev/post/2020-08-18-cliente-kafka-do-zero-net-core-parte-1/</link><pubDate>Tue, 18 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.pauloliveira.dev/post/2020-08-18-cliente-kafka-do-zero-net-core-parte-1/</guid><description>Segundo a Wikipedia protocolo é descrito como:
Na ciência da computação, um protocolo é uma convenção que controla e possibilita uma conexão, comunicação, transferência de dados entre dois sistemas computacionais. De maneira simples, um protocolo pode ser definido como &amp;ldquo;as regras que governam&amp;rdquo; a sintaxe, semântica e sincronização da comunicação. Os protocolos podem ser implementados pelo hardware, software ou por uma combinação dos dois.
Faz alguns meses que tenho investido tempo em compreender melhor gerenciamento de memória e otimização com .</description></item></channel></rss>